港共偽政府表示中聯辦只需遵守22條第三款

政府回應傳媒就兩辦言論查詢
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

就國務院港澳事務辦公室（港澳辦）和中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（中聯辦）近日關於立法會內務委員會運作的言論，特區政府發言人今日（四月十八日）回應傳媒查詢時表示：

「香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部分。 」

「香港特別行政區是中華人民共和國的一個享有高度自治權的地方行政區域，直轄於中央人民政府。」

「中聯辦是中央政府在香港特别行政區根據《基本法》第二十二條第二款設立的三個機構之一，獲中央授權專責處理香港事務，有權力和責任代表中央政府，就涉及中央與特區關係、《基本法》的正確實施、政治體制的正常運作、關於社會整體利益的事宜等重大事項表達意見，行使監督權。」

「因此，立法會內務委員會經過半年達十五次會議仍未能選出主席，港澳辦和中聯辦對此表達關注和提出意見，無論從憲制、管治和操作層面來說都是理所當然，完全符合在『一國兩制』下的憲制秩序，並非干預香港根據《基本法》自行管理的事務。」

「一如中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的機構，中聯辦及其人員均須按照《基本法》第二十二條第三款遵守香港特別行政區的法律。 」

大部份都係抄中聯辦聲明，反映港共基本上係冇任何權力表態，只係中聯辦支部。

即係干預果part唔駛理

推

連基本既邏輯都唔講
你話22條唔applicable
咁就成條唔使守
點撚解會淨係守條法例既某一細項

啲引號好撚乞人憎

任佢講，如果按佢唔係22條所指中央政府各部門，成條22都唔駛理

立法會，《會議過程正式紀錄》（2009年5月27日）第5756頁（政制及內地事務局局長林瑞麟語）

特區政府一直按照《基本法》和“一國兩制”原則，維持與中央政府及其他內地部門的工作關係。因此，特首辦職員會不時跟中聯辦人員進行工作會議或會面，這完全是基於實際工作需要。

在香港特區執行《基本法》是由特首和特區政府負責，我們從來沒有，亦不接受任何人士向我們施壓。

今日有冇人會敢講？

其實成條22條中共都想抹走
反正而家都係佢地想點講就點講

有講過野?

立法會，《會議過程正式紀錄》（2000年6月14日）第5340頁（政務司司長孫明揚語）

「第三，中聯辦的職責已在2000年清楚列明，即在香港履行中央授權的職責，不涉及香港“高度自治”範圍內的事務。 」

今日所謂監督權係全包宴

你同外國講喇，你同市民解釋有撚用咩？
你適唔適守影響緊既係外資，關我市民撚事？

佢話唔係干預
即係受22條約束啦

直接釋法啦屌
共產黨吃屎啦

駱狗同夏豬係香港老細，唔係淋病。

基本法已死

依家已經唔係22條問題，係兩聯獨立，企圖分裂中國中央既問題，係諜反罪，要中央最上層先有資格定案。

姐係張建宗：「疫情受控」一樣？
仆你個街咁都可以搬龍門

夠料取消關係法

Push

「中聯辦是中央政府在香港特别行政區根據《基本法》第二十二條第二款設立的三個機構之一，獲中央授權專責處理香港事務，有權力和責任代表中央政府，就涉及中央與特區關係、《基本法》的正確實施、政治體制的正常運作、關於社會整體利益的事宜等重大事項表達意見，行使監督權。」

成段嘢得紅字係有根據既事實

然後剩係第一款唔關佢事，咩邏輯？
按中聯辦講法，其實紅紙係錯
中聯辦並非一般意義上的中央人民政府所屬各部門
佢干預都係ok

龍門任佢搬